\documentclass[a4paper,12pt]{enigme}
\usepackage{enigme-commands}

\begin{document}

\Enigme[12][sanssolution]{
\begin{minipage}{0.7\linewidth}
	{\small Cette grille de Kakuro doit être remplie de nombres de 1 à 9. Les nombres dans chaque ligne ou chaque colonne de cases blanches doivent s'additionner pour former le nombre indiqué dans la case grise associée (à gauche de la ligne ou en haut de la colonne), sans répétition de chiffres dans une ligne ou dans une colonne.}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.25\linewidth}
	\begin{center}
	Exemple :	
	\begin{footnotesize}	\Kakuro[Taille=5,Largeur=6pt,Solution,CouleurCase=lightgray]{%
	*,23/,16/,10/,*,%
	/14,9,1,4,3/,%	
	/16,6,5,3,2,%
	/14,8,3,2,1,%
	*,/8,7,1,*
	}
	\end{footnotesize}
	\end{center}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.6\linewidth}	
	\begin{center}	
	\Kakuro[,CouleurCase=lightgray]{%
	*,*,24/,11/,*,%
	*,15/8,6,2,11/,%
	/27,9,7,3,8,%
	/12,6,2,1,3,%
	*,/14,9,5,*
	}	
	\end{center}	
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.35\linewidth}		
\end{minipage}
\QREnigme
	}
{
\begin{minipage}{0.6\linewidth}
\begin{center}
\Kakuro[Solution,CouleurCase=lightgray]{%
*,*,24/,11/,*,%
*,15/8,6,2,11/,%
/27,9,7,3,8,%
/12,6,2,1,3,%
*,/14,9,5,*
}
\end{center}	
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\linewidth}		
\end{minipage}
}

\end{document}

	


